(人生抉擇) 做 護士 定 做 會計 好啲?

有EN offer 免學費讀兩年 但哩兩年冇收入

定係 去報big4 intern然後拎return offer好?

背景: 男 24yrs old 八大文科畢業生 中學冇讀science

認真答你。護士，big4呢幾年開始沒落，算係夕陽行業

點解big 4末落既？

答你
護士

利申：會計師

點解呀 你地唔係頭幾年捱過左之後

就衣食無憂嘅咩....

EN低人工
你想轉RN又要再讀conversion program/ part time degree

如果唔怕要繼續讀上去嘅梗係揀護士

audit唔係為咗 對熟公司啲數 然後去邊發展都得?

做護士食護士

早十年以上出世就係

做護士 唔好做狗

你想做護士日日屌人定做會計日日比人屌？

做狗一樣要conversion同acca/qp
OP咁搞法差唔多28歲先Q到
仲未講依家係搏return offer 唔係間間都咁大方會派

會計 不了

唔好做護士

兩條路都唔啱你
冇理科底好難讀護士
Big4本身商科都一大抽, 邊到你

跟車/地盤
咁你八大文科仔

點先有en offer 仲要免學費？

有sponsership programme

有網址嗎？

cuhk

要GPA 滿分先免費？

想折壽肯定big four

rn 做兩年都36k 了

認真答你，護士

big4 audit 個pay唔係追唔上，只係你會做得好辛苦，個程度係 far from your expectation

利申朋友做big4

起薪28k 兩年點36？

而家起薪係32k...

唔係point 15咩？幾時去到pt 17？

你睇睇最新個point 15先
仲有allowance

你都係政府工？

唔計allowance啦，最新應該29我諗

我好憎政府工

allowance 都係錢做乜唔計
事實係pt 15 $30165

OMG
做private sector 真係好辛苦

allowance 冇得save又冇得投資，計黎做咩

EN not RN wor

兩邊都冇得訓，但護士學到知識成世都用到，長遠只會愈來愈值錢，
但EN出黎會怨比RN少一皮人工

allowance 唔係錢？
你唔係住公居屋 仲可以拎埋5%房津
rn pay 既話抵消埋你mpf
過30k

有用咪係$

btw 黎緊個cap好似會拉高

人口老化，你話喇

認真答你 做左一年 扣埋mpf 有hosuing 銀行出34k

講真兩份工nature真係差太遠，其實你諗清楚未？
一份要走動要對人，另一份留係office要對數字.你心入面應該點都有少少preference.
同埋rn offer就話難d姐，en你下年再報過都得啦
我覺得如果你有會計intern就做住先，然後再報下d義工/hca工入一入病房睇下情況先

唔好同我講咩唔想做hca，覺得低護士一級果D
其實第日你出實習都係要同hca合作幫護士手，同埋有時人手不足/返夜更護士都係一腳踢做埋hca果份。另外亦係好好既機會去觀察下護士到底係做乜

當然唔同病房hca既功能都唔同，可能有d會做到隻狗咁，有d地方係hca hea D但護士辛苦D
但點都好過你而家唔知頭唔知路入左去先發現浪費時間

依加最新point 17 RN psy 起薪係36k

好多人做落會頂唔順護士工作性質同工作環境

推薦真係了解下先

同埋你文科u grad點解唔報master of nurs 或者 rn既學校？
定無offer

男人老狗做護士 會變八婆

巴打到底分唔分到allowance 同約滿酬金？

Allowance 同housing 你係唔會分到

因為都係直出喺你份糧到

環境係其次，八婆同濕九上司先係主角
有同學做左護士後成日講醫院d 阿姐點西點西
雖然會計界/其他地方都有西人，但醫院入面又係另一種西法
樓主都可以睇下邊種自己容易d接受
同埋男護仲要EN既話會難搵工少少（唔方便接觸女病人），呢樣都要考慮埋

逼科煙腸你有offer啦咩

en 咋
rn starting 幾多都唔關樓主事啦
en 根本係雞肋post
人工低，做嘅野同rn 一樣
而家ha啲 conversation course冇做返四五年一定冇得你讀
出面好似得ou 有得讀
又要自己畀錢

護士一早就成世
Big4 唔鐘意嘅做三年轉工都仲有路數
而且上面話big4 都係夕陽行業
咁出面堆reporting同ops直情係午夜行業

巴打你拎到Big 4 offer未先？
未冇offer就讀住EN先喇

x2

Big4 做幾年跳出嚟咪有得瞓
而且big4 有slack season
護士就真係無得瞓到退休

畢左業仲有intern做咩
而且你話拎就拎咩return offer
fg報full time啦

護士一出黎3皮幾仲高過紀律部隊
做私院仲要有花紅分同埋人工高啲
肯儲錢做8~10年已經可以買樓上岸

會計3大迫科FG都係得14~15K
冇4~5年exp都唔洗諗>30K

兩份工都係日日ot做狗
自己諗啦

利申IVE仔 9up

冇4~5年exp都唔洗諗>30K
睇呢句都知你9 up
4大q左既 第3年加埋ot pay都過$30k啦

一定係護士唔使諗

利申:會計撚

睇我個名就知唔好做逼科

千萬唔好入audit啊

Intern人工
Ft workload

認真答樓主

你岩岩fg既話未遲，大把人degree holder去讀nursing，特別係呢幾年

佢果個係EN offer唔係RN
要搞多幾年先上到3皮

第5年連q pay 47k
加埋ot pay過50k啦
Ive仔

上面d會計撚個個推你揀護士

其實我見過rn degree grad走左去重頭開始做會計。你上hku nursing個網睇佢就業調查，都見有人唔做nurs走去做空姐

只能說人如飲水冷暖自知，人人都覺得其他人條路好d

Big4 捱3年可以跳出嚟大家都屌哂鬼，又話折壽又盛
護士仲要一做就成世，做到退休都返緊shift，成班又叫人揀

big4，護士en 外面收緊dse 14 15分都有offer 再者，直接報master 仲好啦

老老柒柒，醫護入左行其實大把路數，
大環境只會不斷加薪，唔怕中年就業危機，
最危險係你學完而家啲菌有幾毒，抗藥性之後，發現成個ward都掛晒牌，你就會日日覺得自己好污糟，
仲要拎左牌都年年要你上堂讀書，
所有事都係突發，冇得補鑊，做會計/文職一日未交一日都有得改，護士一錯就等上報比連登仔屌，
所以睇你想要咩，屋企等唔等錢洗

咪成日聽班連登仔講乜中年就業危機
佢地本身連big4都無得做嘅，做文員仔梗係淆底
你係big4出身嘅，正正常常去到三四十歲起碼senior manager
人地head hunt掘你過檔就有份
而且你做護士除咗做護士有乜好路數
當然你都可以再讀上去做管理或者教書嘅
但我真係唔覺有做acct/finance 咁寬喎

利伸:女友做護士

Big4雖然係連登地底泥
但都唔係你想入就入
每年non acct non business 入嘅其實少之有少
再者你fg 走去報人intern
心水清嘅HR都唔會理你
我諗你走去報graduate program 機會可能仲大d

big4個個都話難捱，話夜放工又早返 不過行頭大啲，做多幾年有得跳出去

但護士唔係高層做幾多年都係咁，呢行生態就係變態 人哋叫追更，即係今日返7am-3pm(未計ot)，轉個頭返11pm-7am 你冇計錯，未計換衫交更ot中間得八個鐘 但呢行都係恆常性早到ot，換言之大把人一日瞓得六個鐘或更少，而呢個係行業性質，新界九龍冇得避

如果女人做護士，我覺得幾好，搵幾年快錢就嫁人，得閒仲可以撈吓兼職添

但樓主係男人，呢份工一做就做一世，轉行亦唔易，升遷講緣份 一個唔好彩一世袋en/rn人工，真係略嫌人工有點低

做護士啦 輕鬆 兩皮。轉rn 三皮輕鬆

24歲grad左，big four 點會請你做intern 呀哥哥仔

會計

未來選擇多啲

長遠黎講做護士
成日覺得會計依d工將來十幾年後會被機械取代

一個已經有offer
一個都未邊有

隔黎post audit狗係到呻ot o到8點先收工

朝早8點btw

Chemo centre/DH大把9-5工 講左咩自己諗

醒目快考到牌 識交際 一定係big4 辛苦幾年轉銀行、自己開firm或者做compliance
如果個人戇鳩鳩唔係好上進就做護士啦

對big4 有幾難
而且近幾年個passing rate又唔係特別低，三四成不嬲都係咁，今年FE仲46%
而且big4 本身有成個月假溫書，又有Revision class
我估計qp如果passing rate 4成，big4 自己個rate起碼6成
一take pass嘅都唔少人

如果樓主純睇錢嘅，我會建議big4 ，因為捱工時長一定比捱屎尿膿痰+返shift容易
而且你可以做三年，甚至年半pass哂啲試就走人
但如果你計埋使命感嘅，就揀nurse，有意思過serve客

肯定係nursing
Nursing d人話 做成世 人工算低
係因為佢地未計政府年年加兩次人工姐
你做5年，個價都唔係依家個價啦
做幾年 儲下錢 又可以唔番工住 做自己鐘意做既野
無錢又再番番工，肯定唔會搵唔到工
無得輸

利申acct major,諗梗讀唔讀nursing (當年無揀 )

大撚把依家返十放七點嘅又同你講咩

絕對同意

使命感
依家香港識上google 就當自己識好多嘢，個個當自己大帝，我諗班護士同湊客都差唔多

樓主都係「想」入big4，人地都未必收，中年危機你未見過唔代表冇，大把公司部門重組成team炒，你唔係特別優秀又年紀大真係可以直接收皮，
路數上你唔入HA 私院都仲有ngo，老人院，轉part time又得，再轉做medical sales都仲得， 後生既考消防救護officer 亦加晒分，
你條女唔識搵路係佢廢，醫護世界好大下

佢冇business 底呀
FE 今個diet 好左d 姐 妳睇返上年
當然入big4 包曬conversion 同kaplen 係爽既
仲有exam leave

nurse 有9 使命感咩
都係為錢

in the long run health care growth 會好過acc
係香港accountant 就快多過乞丐

起碼你心知自己真係幫緊人
做audit係你心知為咗交貨可以做得有幾鳩

有個RN 牌health care 大把工
入HA 就唔怕中年失業
BIG 4

但其實en 好蝕底你讀完en 想轉rn
得， 一係自己比錢辭職讀一係係ha 入面做返三五年先到你讀

幫人
入左HA 就知背後點diu d patient

所以咪叫佢為錢咪做護士，去捱big4
又唔好咁偏激
現實真係有唔少護士係有心做
有機會去病房睇下，好多護士當老人家小朋友咁哄

有心都有既
big 4 都有d 有心既

btw 原來係EN
EN 就不了 二等公民
野就做足 人工半份
狗都不如

入big4 啦

我講同big4 比較啫
唔入HA做ngo,老人院
你同叫人讀acct唔入big4 ，可以入local firm做無分別
驚辛苦返shift唔做nurse，你居然叫人做待遇無咁好，但性質相近嘅救護officer
你其實知唔知自己講緊乜

你驚中年危機都係你廢啫
你如果係做金融機構嘅，就知道果堆公司為咗請個專業嘅中年管理人員，係肯俾十幾萬佣金個head hunt去搵

咁用en牌報救護主任呢
有無得諗?

話俾你知
呢到牙刷刷話叫你去big4乜乜乜果班人九成唔係chur果team
你自問有呢個運氣咪去囉
如果你咪花光所有運氣

認真答，一定係會計，多靚女唔再講，做audit捱到3，5年考到個牌直接到3萬幾，之後條路好好行。護士真係俾狗做，又shift又人手唔夠，日日對住d老人家或者屎屎尿尿再唔係血肉橫飛直係短幾年命

樓主 en頂薪都差唔多有45000一個月

仲要年年加

你做會計 可唔可以保證唔失業

同時年年加人工？

轉讀rn 出面幾間學校都有

就算無錢都可以問政府借

你果個en唔洗錢

再去問政府借non mean，當然要政府有你果個program code

識玩既儲兩年錢 就可以儲到居屋首期

我以前都係讀account

最後去左讀en 都係唔洗錢

再問政府儲non mean

一路返工 一路讀

畢左業一年已經搵夠居屋首期

當然抽中先有用啦

為錢既:做護士

為舒服既(長遠計):做big 4

你都幾好野喎，你話冇路數我數多幾樣你睇，消防救護officer 就淨返救護officer， sales直情冇埋，咁又想入我，你做傳媒既話出文一定好juicy
仲有ngo都算，老人院而家大把豪華型，
不過你講到ha咁好，記得叫你條女唔好quit喇

Btw,我都忘記左連登個個人中之龍，fg都50k,梗係唔怕中年危機啦

Sorry，因為太搞笑
費事逐點駁
Nursing degree根本唔關消防officer事，唔會有乜特別優勢
考慮到值搏率，唔會值得你花多年去讀一科出路窄嘅科去搏人去
我不如讀bba果啲，考個急救牌操下體能，起碼進可攻退可守
而老人院方面，你要去到HA個價真係咪搞笑啦
唔敢話無，但真係好少，都請都請experienced多
Sales就仲搞笑
Nurse關medical sales乜事
Sales最重要係把口，鬼理你讀乜柒咩

其實你讀完書未？認真問

巴打唔怪得佢咁回你 係有路數，但唔係好路數，有撚用咩

呢個真
呢班你上面講rn 做咩？
樓主用兩年讀en
讀完仲要未必即有得讀rn

做到rn 起碼都4年後

懲教同消防officer 聽講真係有優勢，但都唔係請硬
Sales 同老人院就大致認同 佢應該唔係行內，身邊嘅護士朋友亦唔資深先9up唧

連登一向反會計
但大部分人連Book keeping同Audit都未識分

睇你上進搏命定尻hea慢慢上(rn)啦
進取就big 4自己執生
慢慢磨上去就en幾年再半工讀rn
再忙到退休為止

我就ha max rn黎。5萬頭人工
身邊好多audit big4出身而家個個高人工過我50-100%
en(g)好似pt7-20?
rn(g)就pt15-25
1年跳1pt同每年公務員薪金調整%(可以負數)

ha護士人工係老底pt+fix allowance(+-5%hosuing睇你/配偶有無公居屋戶藉)
contract完有期內老底的15%減期內ha供的mpf

perm左(再無contract end bonus但同一舊錢會去你mpf或公積金)
揀mpf plan
ha供15%老底去你mpf戶口你唔駛供
揀公積金plan
ha供15%老底去你公積金戶口度唔駛你供
resign/退休你可直拎公積金走
mpf要等65歲
(兩者都要做夠10年先拎足。唔係就按年減若干%)

我唔熟會計果面

但真係唔好做護士

樓上都有講，EN人工好低，出到黎要你做RN野，但份糧就得人地一半
要轉RN，喺HA要等幾年先有機會比你讀conversion course，仲要你冧得掂高層，呢幾年無犯大錯無得罪人
一係就resign 自己比錢讀，一讀又讀兩年 (好似係)
轉左做RN 好似仲要再讀番degree
之後讀master 專科 果啲再計啦

人工方面，比你做到RN，point 15，起薪好似唔錯，但加薪都慢，唔似其他專業考到牌就幾級跳

工作方面，正路做公立醫院係忙到仆街，壓力好大

如果你有睇新聞，有一單落藥，較個rate 10變左100, 落左十倍藥，個病人bye bye ,你都bye bye (唔好以為醫護真係有免死金牌)

另一單，學護見病人塞痰透唔到氣，拿拿淋幫佢抽痰救佢，唔知係咪整到個氣管造口移位，病人嘔血死埋。醫院話你擅自抽痰，報紙登你頭條，網民鬧你DSE得幾分學人做護士害死人，家屬隨時報警想告你誤殺

我就勸你唔好做護士啦

講到好似做en就唔chur咁

你講到1年en就會有首期?
1年人工先24萬
當你只用3千一個月
有20萬係首期
200萬樓按9成白居二?
定居屋有95按(買400萬)?

如果係en 再轉rn 真係不了
乖唔好入黎HA 送死
HA CONVERSION 下至OPA 都報得
仲要APN WM 睇你 先有得intake
但d apn wm 好多都心理有問題既

big4 啦

sorry你都係搞笑份子
消防懲教都真係rn有preference
medical sales亦真係nursing出路之一
你話假既
即係我啲同學全部扮有工返?

我想講做藥sales 19 science degree就得，device sales 要求更低
如果想做醫藥sales係唔需要揀呢條辛苦路黎行，又要實習又shift

樓主en 黎 同rn 差好多嫁

Non mean 一年學費 依家en最平都要7萬幾8萬啦

兩年最少借15萬

佢依家唔洗比學費 再問政府借喎

我當讀書生活費 返pt工 攪掂

借返黎筆靜放銀行儲 點解唔得？

講真
en要上rn真係咁難?
咁你咁講big4要q都難啦
或者話做big4做唔掂俾人勸走直接量地添啦
入big 4一定個個5年manager?
大撚把人升唔到自己走去細firm嘆世界算柒數
但人工高極有譜囉

都係果句
快手進取就big 4
慢磨就en
睇樓主咩type啦

我退一步啦，就當有
消防懲教對nursing 有無preference 我地其實係口同鼻嘈
數量唔夠多，我地好難去conclude係咪因該佢本身nursing所以入
而且如果你想入依兩個部門，你都唔洗花大量心機去讀書出ward，大可以讀其他major
Medical sales係人都做得啦
大把science嘅都做緊，都係果句啦
點解你要咁辛苦你讀書出ward?

en 上rn 真係難
HA CONVERSION 每年都有QUOTA
OU 都唔係係人都收

噤QP 同RN 都難考既
畢唔畢都都成問題

2條path 都係辛苦

根本就係
佢果堆路數根本同nursing本身關係唔大
不如講埋ao啦 ，見過nursing 報ao

唔係話為做消防懲教而去讀nursing
咁做係反智
只係講緊有咁既可能性姐
上面啲人話nursing只可做護士丫麻
只不過實情唔係咁囉

咁如果私院en又點睇？
講緊係富豪醫院一出黎廿幾k個隻

出ward 真係好cls
d senior 個個都係仆街黎

無錯
audit狗護狗都是狗
不要分那麽細

一係比patient 家屬diu 一係比客diu
其實一樣
個prof qualification exam 一樣係難考

簽名又係要上身

我唔係行呢條路
唔清楚實際操作係點
但唔好講到24萬年薪就1年有首期係好容易合理就ok了
如啲人淨睇到你呢句en1年有首期
就狗沖左入行發現事與願違就慘了

我有叫佢做en咩？

讀護士會好後悔，入左去，出唔返黎
想轉行？可以轉得d咩，返到d時間咁樣，你想學一門手藝/進修轉行？絕對唔會實現到，同埋做醫護返工斷六親

做會計，起碼過左peak，工作量輕鬆好多，但護士日日都咁忙
會計捱過左幾年，人工仲好過護士

其實我諗佢講做護士點都係做護士既意思係就算去ngo/老人院/part time，個job nature都好相近
唔似會計，轉出去唔同範疇做既野會好唔同
如果覺得護士本身job nature難頂，就算佢日後轉出去，workload大減，個job nature仍然不變。所以真係要諗清楚.

同埋識超過一個人出左去其他setting（例如ngo）度做，真係無HA人工咁好既（計埋allowance -5k或以上）。但佢地係情願減人工都想返少d night shift,可想而知份工幾demanding.
同埋豪華型老人院又唔係好多，仲有老人院好多請en, rn位較少，可能一個睇全層（細規模既全院得一至兩個rn)，你要羅rn pay就要搵其他空缺

其實私院人工唔高
福利仲少過HA
而且都係忙
仲要受更多病人同家屬氣

同埋私院都少請男人

咁你個回答都係想叫佢唔好揀會計姐

唔好同我玩捉字蚤呢d無謂野

big4 intern得又點去做hca體驗ward life呀?
義工?完全唔關事。點會知病房運作
樓主就係無咁多time cost去explore哂兩邊(正常人都唔會有)
而係而家要諗accept唔accept個en offer喎?

樓主開完個post回左幾句就潛左。。。

我意思係做完intern再去體驗，唔係同時進行
無咪報試下報義工，起碼入去望下咩環境

點解咁講呢。係因為樓主好明顯唔知兩份工分別係邊，兩份工job nature差咁遠都好比較？正常人點都有少少preference瓜？
例如厭惡性？例如通宵更？例如對大堆數字，怕悶？例如對人？佢完全無concept所以最好就係入去自己望清楚

前世做錯事，今世做護士
日日都對住屎尿濃痰血
做學生出實習要貼錢俾人屌
En同Rn 仲要同工不同酬
如果自己唔係咁大抱負
就真係唔好讀護士

唔同你玩啦
我都無做過en 咪提供自己有嘅經驗俾樓主
所以我無叫佢做en架
等佢選擇果時唔會咁偏去一邊
你唔贊成我講嘅野莫非你做過晒兩樣？
定你係我講果類人？

同埋做義工過程當然同做護士唔同
但你會觀察到成個環境，正如入去做hca同做護士都好大分別，但你會觀察到護士做緊乜
同埋你要想像下入到去就係日日對住呢批病人，你可唔可以每日對住佢地？定係覺得做一陣義工都好累？

唔明？邊類人？

High risk high return
會計好睇你際遇，入唔入到big4，big4入咩team，你既人脈，都好影響到你未來
有人做十年得20k，有人做四年45k

你想求安穩咪EN囉
唔怕經濟差，人工就慢慢加

不過咁講，你乜野accounting底都無，做乜撚野big4
咪人big4你又big4先得架，naive

有冇諗過自己興趣係咩?

講真邊有人會去為左expolre nursing而去做hca架
除非佢大把錢好多時間啦
你既建議係果種好ideal但好theoretical

以我經驗
概括啲講
入nursing的話
你要唔好怕污糟變態
唔好怕低賤
唔怕返shift
返工唔好靠害
就可以了
同埋呢行9成9辛苦直至退休(你賤得黎又醒。屈尻埋同事做埋你果份又唔駛/唔怕俾人屌。當然可以舒服好多)

會計同護士咪又係做狗
但宜加係讀EN唔係RN EN人工仲要蝕過RN但workload都係一鳩樣
不如諗下儲錢讀個master 出到黎就係個RN 好過讀完EN出黎都係做狗之餘仲要排隊等讀conversion course呀

其實正常我就唔會咁建議，唔通個L個jupas揀科都入醫院做hca咩
但樓主好明顯係唔知完全兩邊情況點完全無idea，所以我先咁提出

同埋其實我係識得有人咁做，而家好多hca都後生左好多。但佢地係連en護校都考唔到，所以入住醫院做hca.
第一想增加下次考到既機會（show俾人睇有heart想做），第二係博下經理/護士長寫ref letter.結果有d做左幾個月覺得好辛苦quit左，有d唔鐘意做ward去左做牙醫護士,當然亦有d成功入到en/rn護校

但前題樓主已有en offer
所以呢個option對佢黎講無乜參考性
做完hca
覺得岩做
跟住以後考唔返en offer佢就gg了

on9 degree grad考唔番en offer? 咁佢唔好話自己大學畢業
En護校係真心level好低

你話佢有RN護校 offer我都話要考慮清楚
EN真係狗也不

唔好玩我啦
香港啲degree咁易畢業
en offer易定難我就唔知了
如果grad到u就係醒既話
又唔見佢fight埋rn offer返來?

其實我唔明做乜佢文科畢業同r big 4 intern返來有乜關係?
唔係要acct finance商科底先收架咩?
big4會收外科人?
佢好似講到big4 intern offer食咁。。。

我身邊有人讀左en1年拎到rn offer轉左rn grad左做緊
或者樓主咪照讀個en
睇下讀唔讀得掂先。可能一讀就收皮呢
讀得掂
咪睇1年後出ward就知岩唔岩做啦
唔岩咪走投囉
再去r佢個big4 intern offer囉
付出既係1年時間

好難講既
可能樓主本身出黎做其他工無2皮佢先諗咁多架姐

其實都得
en好快抛佢出ward
不過報會計果邊會唔會輸蝕左？
利申唔識會計

其實現實佢係咪ff有big 4 intern offer咋
不如叫佢讀左en
再睇下有無big4 intern先再諗啦
可能佢根本無機會入big 4

可能我唔update
不過EN護校好多都係DSE分入唔到HD nur course既，所以先話如果佢入到八大，理論上成績一定夠再入多次EN護教

護士
讀完EN再讀RN

利申
EN yr2

rn難d,淨係理科人都爭嬴佢
但en....我想講佢既對手只係班MK

同埋big 4收all discipline
唔係商科都ok

唔係唔ok既，難啲囉

mk對手
我鍾意你呢一句

嗯
原來big 4收all discipline
受教了
身邊啲audit撚全部商科底

agerr
其實做EN好慘
學得一年野就推你出去死
好多野唔識但人地要你同RN做一樣workload
一開始又俾人喪鬧
conversation course又要等幾年先有得讀
情願樓主儲錢讀rn HD/master/報多年博rn sch

好多大公司都係咁

十個入面九個相關科fg，剩低一個有機會係唔關事

中學老師講過佢大學同學哲學系畢業入左IBM做MT，仲要係窮人無識人

Nurse .
Accounting is SHIT

我係樓主 睇晒大家留言 好感動有人會為我哩個兩難局面有爭拗 講返聲多謝先
我已經為前途困擾咗超過一年

我declare返少少野先

首先點解我局限哩兩個行業
因為一黎我有色弱 好多專業都做唔到
而護士同會計兩個專業黎講暫時係色弱都做到考到

我而家係有嘅EN offer ge
雖然大家講到好容易有offer
但對於中學冇讀理科 再加 我有jj嘅關係
其實哩個offer我都fight得好辛苦
護士係好歧視男人 多請女人嘅
RN master同HA RN HD唔係冇報過
但我冇考過DSE理科
HA連in都唔比我in

而另一方面
Big4 intern我確係幻想緊
因為我連報都未報
只係有朋友教路話會計係最易拎嘅專業
而且唔係business 或acct.出身都易入到
唔洗好似EN或者其他科要再比錢讀書
只要做到intern拎到return offer就可以on job training考牌

而睇完大家嘅comment
真係兩邊都各有優劣

逼科唔係商科出身既比例一定少過10%

你想得太美好
不如你報左佢真係俾左 offer你至揀啦
依家你得一個offer根本冇資格去揀

我想講
幾年前，識得有人色盲（我唔sure係色盲定色弱同埋去到幾嚴重）入左某大學nrs degree
佢讀完yr1就轉左校讀其他科，唔肯定同佢色盲有冇關係
我唔肯定佢係咪比人勸退

你最好問清楚係咪真係無影響…
好簡單洗傷口record分泌物顏色會唔會有影響？

Big4 intern 超過七成quota 係俾RP,剩低個啲喺大學一直有去開big4 個啲soc (好似有間叫dxxxte club）; 有時仲要成個intern intake 都係外國大學番嘅RP，所以big4唔係你想像中咁易入 good luck

之前唔清楚你處境，講得EN咁容易係因因為唔少en就算DSE成績好一般都照入到
我之前推測你成績入到八大，照計en offer一定無走雞。
都識得有男仔無degree照考到EN做緊老人院，不過又係要等入conversion。佢staff左4年到今時今日都未convert到。所以之前想叫你aim at RN

同埋未有會計offer，就梗係讀住en先
會計intern當然亦照報,咪睇下佢收唔收

色弱做nurse...... 利申行內

護士呢一行有jj都輸一半，仲要有色弱
發夢聽講HA唔prefer 請有色弱/色盲嘅人

我都唔想嘅 亦有問過朋友 佢地話影響唔大 亦有現職護士有色弱 入職前body check亦冇color check

當然我都唔希望害死人

其實你冇得揀。。。
Ha 請en位 wm更係要女唔要仔
請男既多數要rn 做返男ward
你又冇science底 又色弱。。

最後你得返老人院 社福機構
佢地更加唔會請男。。。

入到去做 1個月返4,5個night 捱到你退休
未退休已經。。

你朋友係醫生？
佢點知道到你做唔做得

唔冇唸住100% 入得返ha
睇下東華 同 明愛個班。。#haha#d
og

兩份都係收唔到工

會計
護士真係一做就一世. 做做下唔中意做點算

同埋另一個point係
雖然你想做專業科，但其實兩份工job nature差咁遠，你到底prefer邊份？
唔好見有牌就9沖去報

cu 開en

屌樓主有色弱
你真係confirm做到nurse???
我當學大學好似有師兄色弱
畢業遲過其他同屆好多都未拎到個牌喎
最後唔知佢點啦